有冇人想香港行返傳統歐洲/英式ug programme?

唔洗再糾結中英文 更加唔洗再係GE/PE地獄浮沈

三年制只讀major 相關既course 同埋所有課程全tailor made

獨沽一味既神手唔需要再deal with 垃圾唔等洗既course

快讀完得黎夠專

根本就係恩物，有冇人agger?

屌佢老味完全應該啦
不過我都覺得可以畀人揀行咩stream既, 一係就讀major讀多啲深啲但讀少好多/唔使讀啲垃圾course
一係就好似而家咁

Can't agger more
啲濕鳩通識根本浪費時間
我上吓youtube都學得多野過佢啦

宜家讀緊果科通識要逼住睇佢寫d article , 只能深信不疑再寫feedback , 一有另類觀點可以隨時

好撚想喊呀屌

三年制咪一樣有
講傳統嘅話係本科讀文史哲grad咗再去law school med school

所以香港大學無論三年制定四年制, 讀完出嚟既major知識水平都低過歐陸國家 (好似德國, 法國, 俄羅斯同其他獨聯體國家)

最好就cut哂通識中英文course但係keep四年制

歐/英傳統本身已經可以直入llb program

本科文史哲再law school med school 係美國佬玩法

難度據聞好似係跟學生feedback 有調過

30 年前既港大中大應該唔係咁,科大好似係創校時期課程難度直逼MIT

成日晒時間讀啲垃圾core ug梗係冇時間應付難既課程啦

btw 德國同俄羅斯課程應該平均係比MIT更難, 而且佢哋啲學生平均能力(入學嗰陣)係冇MIT高

咁同職訓有咩分別？
個人支持德制
社會唔需要咁多無思想嘅勞工

德國大學正正就係冇咁多垃圾core (唔係冇, 但係少好多 )

垃圾美帝向世界輸出垃圾大學模式

德制咪姐係你所講既職訓

Imperial 既 Bio

台大既life sci

淨係GE 都有排讀,仲要逐個topic 單獨一個course,一堆restriction

你覺得major core既knowledge 會唔會廣/深過imperial先?

呢個先係問題所在

仲有GE 既result 會count 落gpa 度,係咪加重workload 先?

liberal art 原意係好,但係讀落去就知好撚和味

除非佢堆GE 唔計落GPA

自然淘汰制

仲有,我對某course 有興趣,上youtube google 大撚把intro to xxxxx 既resource , 駛撚特登逼我拎GPA 較飛黎上你真人版

睇睇下發覺唔岩就alt+f4 完全係冇乜影響
但係變左grad requirement 的話又邊有得咁兒戲?

呢樣其實係保障大學生質素既最有效辦法
香港嗰啲真係成個過咗海就神仙咁既款
試吓年年都foul兩三成人睇吓會唔會個個搏命讀書
入學嗰陣成績高有乜撚嘢用, 都係中學啲嘢高分, 去到大學冇競爭搞到大多數人都唔讀書, 出到嚟咪又係同冇讀過冇乜分別

加上大學通識個選擇根本唔夠彈性 點解我唔可以揀我自己有興趣既嘢讀去fulfill個requirement, 一定要跟死你個框架, 一定要take某某字頭既course

贊成

唔好surprise,香港不嬲都係咁,ce/al/dse 咩料 都唔少人care

當然如果highest qualification 係到呢度就無法,但ug grad 都仲要回頭數返落去就

我之前agger 學美式law school med school 係覺得咁做可以解放一堆尖子唔駛為壓力而揀科,又可以順便提升相關ug major 既質素

同埋開多d conversion master 都係有幫助

life sci唔清楚
但台大電機一定唔輸,反而仲深

歐洲醫學院就係玩緊呢套
捷克醫科英文班得5%人畢到業

關於歐州大陸ug program, 我有啲疑問:
我見歐州大陸好多國家既學制係六年小學,六年中學,三年大學
計落咪俾英式同美式學制讀少一年

呢樣我都有好大感受,簡直痴撚線

究竟搞到咁撚樣仲係唔係博雅教育

對某field 冇興趣就係冇興趣,佢地點側落黎都係消化唔到架啦,學生就爛grade,教果個見咁多人冇興趣聽都唔知會點諗

因為以前歐洲大陸既大學起碼讀5~6年 (出黎就係碩士)

後尾大部分統一左3年

點低過

應該係, 蘇聯(而家俄, 烏)制度仲要係五年中學, 四年大學
不過佢哋研究生又會多一年, 唔知係因為bachelor grad既程度低過其他地方, 定係佢哋對研究生要求高啲
博士就5年

Бакалавр:
4 года (дневная форма обучения)
Аспирантура:
3 года (дневная форма обучения)
Докторантура:
5 лет (дневная, заочная и дистанционная форма обучения)

成個教育系統都應該全英化

不過master佢哋就算而家都係2年, 相當於mphil
同香港mphil比都係少一年

台大EE其實有好多必修都可以轉elective

其實普遍台灣既大學都係咁,以為讀得多識得多就唔會輸蝕

殊不知一堆GE requirement 又唔調整下,提前畢業又一堆restriction

還掂絕大部分人係台灣無論讀乜都好最後都係為左考grad school,倒不如索性學以前歐洲直接讀5~6年拎master degree 畢業

其實美制pg law school, med school係好d，費時變職訓所

我諗睇吓佢哋啲course既難度就好清楚
佢哋year 2讀既嘢係比得上英美postgraduate

唔駛全英化,全歐化/even 澳紐化都已經感恩

所以我真係好煩厭啲人去到大學仲喺到拎AL, DSE嚟打飛機
德制係仆街在冇conversion master, 所以入錯科好撚慘

入錯科再由0-100 都係淨係讀major course,同埋宜家有好多途徑可以了解下intro 係點

美式 GE D 課程唔係好岩KEY 既話,佢有權要你連GE 都要再讀過
有D學校真係可以濕鳩到連GE 都玩唔同PLAN

其實兩年係正路,一年真係有D趕,同埋唔多唔少會有少少走馬看花feel

我自己就覺得香港既msc同mphil都係各走偏鋒
一個淨係讀course但淨係讀一年, 可以讀到啲乜鳩, 唯一作用就係畀啲大陸人入嚟讀搵工呃居留
一個就勁少coursework主力搞研究, 有時要強制做TA
但其實bachelor個根基真係足以再做一年既coursework就得咩?
德國佬bachelor根基厚過香港人哋都要再喺master讀兩年coursework
以前Diplom制唔會三年頒個bachelor畀你, 一定要你讀晒五年 (=而家master)
應該就係覺得, 屌你三年讀個bachelor啲嘢可以有乜用

不過讀第二個bachelor都要三年 用既時間都唔講得笑

例如德制係可以嚴到Bachelor Angewandte Informatik (applied CS) / Wirtschaftsinformatik (business CS)唔畀上Master Informatik (Master CS)
補credit都唔得, 咁又真係嚴得太過份, 兩者最多咪可能爭1-2 sem既credits, 補返咪得

其實msc 轉conversion ,mphil 調整下coursework 比例就已經解決到部份問題

msc : 非本科既conversion

mphil : thesis+ 5~6 個course

老實講,我甚至覺得香港跟以前歐洲既二段式學制都唔錯,起碼唔洗再煩

英制不嬲on9

咁人地真係專,淨係math course 都分 for computer science 同 for business computing,更加唔洗講其他,個差異只會愈黎愈大,仲有business computing 係搞application, cs 係搞theory , 就算台灣你資管想考資工研究所都起碼先入cram school 慢慢補底,仲未計可能要take 返d ug course 入你graduate requirement 度

完全度身訂造既course 就係有呢個缺點,要有取捨

願聞其詳

澳紐cert係香港個朵幾臭吓既喎

我淨係要佢個學制姐

我見依家英國同法國既大學既ug engineering課程都係讀4年攞MEng, 點解其他歐州大陸國家大部份ug engineering課程都仲係3年制

支持取消Common core/通識

讀大學major econ
其實得8個courses 像關econ事

個個sem major d野夾埋得2個course
其他3個course都係d濕鳩野
其實我係咪major緊通識

英法個MEng / Engineer degree係比較特別

佢原則上三年,但係你optional 可以讀多年拎呢個degree 走,qualification 唔係pg , 而係ug , 但係響佢地國內其實已經同msc 差唔多認受性

台大電機係比佢地既尖子讀的
同埋,台大電機入面,不乏人4年之內讀夠240個credit畢業
即80科,正常既幾倍......
亦有人2-3年讀哂畢業
之後直上MIT PhD

me too,但係多你兩三個major course

so fucking sad

ge meet 唔到requirement , major course成績屈唔屈機都係玩撚完

我自己幾鐘意德國個模式，我認識既德國人都話理論實用兩得，不過真係要邊做邊讀，讀既時間長咗？

但香港邊有BMW, Mercedes, etc.....既俾你公司做

屌,台灣overload 唔洗本,梗係大reg 特reg,但佢地呢d心態我唔欣賞,reg 黎唔係為讀,係為左showoff 自己有幾撚上進幾撚柒屌,我試過reg 唔夠20 credit 已經比人關心

佢地最興就係讀多幾個MS or MS 磨耐D,到夠皮就申PhD(認真),咁唔撚想面對社會,仲要用學歷黎DUP 波鐘,除左大陸人,相信十居其九都係台灣人 你覺得當中有幾多個係真心想走前線科研/學術? 唔係為綠卡就係逃避社會架啦,你估宜家仲係廿幾三十年前果個台灣?

日撚日就係度屌台科大,屌大葉,我唔覺得呢班人D心態正常過台科大/大葉好多

出黎做過野就知大學課程無論點設計都係唔夠現實運用
真係要活到老學到老
美式通識教學正正係培養學生學習能力
要專既話根本一定要係postgrad或者在職邊做邊學
講完

做高科技業,入行門檻:起碼master
佢呢種有需要既,我唔認為讀MS有乜問題
我亦唔見得呢班人死磨爛磨

PT degree 都係邊做邊讀

只係香港人好介懷人地幾歲grad, 而德國基本上冇呢個問題

有D好奇,點解要強調通識教育培養學生學習能力?

我讀major course 都可以培養到學習能力,甚至我唔上course,自己睇textbook ref book 都可以培養學習能力

其實唔少歐洲英國UG 都係讀果科既UG 級既knowledge , 要specialize 其中一個area 都係要pg

加上我唔覺得通識教育既內容唔少都仲離地(直頭同你major 無關,亦都係相當theoretical)

以上純粹個人感覺

高科技業master 我agree

但係bba 都要磨個 ms in business 相關 field 先出黎係想點?

當然我唔排除當中係有人真心鐘意做business 相關既research, 但呢個"當中有人" 既percentage 大家心照

係時候又要loop 番篇舊文:

因為讀多d唔同既科可以多角度思考
同埋會學到點應付唔同既野包括你唔擅長既領域
出黎做野唔係樣樣你都會識或者拿手
通識正正係比你學習接觸新事物同埋遇到唔擅長或者唔識既野時要點克服

你只讀major course一來唔夠視野廣
二來讀黎讀去都係一個範疇變相會愈讀愈覺得容易
始終d野相關

加拿大呢面一般UG要讀3/4年
視乎你靠咩考入嚟
但UG Engineering要讀4/5年
重要係最chur最屈機嗰班人
但人地出到嚟係基本上唔使煩搵工
而且讀緊嘅時候都唔少實習機會
有個Frd啱啱嗰年去咗石油公司實習

CS又係唔太驚搵工
識人讀UG CS嗰陣去過Amazon實習
Amazon一早出定return offer
今年Fresh grad份工已經係過100000美金

但呢兩樣喺香港

有時我覺得加拿大大學係用晒英美兩種制式
MD、LLB呢啲係要有個本科學位先可以報
Bachelor嘅course又係好精唔會有GE、Common Core呢啲
但好似間間大學都可以自己決定學制
我間大學喺MDCM以外重搞咗個MD．PhD
聽落都覺得痴線

如果我冇估錯你間大學

睇返curriculum 好似year 1都要讀兩三科humanities or social science 相關既course

你講既野係通識教育既理想，呢種理想係西方社會既現實入面可能會work

但係通識教育係華人社會既現實入面（at least) 就係浪費時間同workload 既課程，唔好話香港，你去台灣、中國，大部分既人都會用上堂既態度同問靚唔靚grade 去話你聽呢d課程既實際價值究竟係咪如你所言咁偉大

要克服困難、唔擅長既野有好多種訓練方法

學習接觸新事物亦都有好多方法

但係咪特登開一堆course 仲要計落gpa 計grade 就值得商榷

呢d 野我唔敢comment
但係通識教育盛行某程度上都同美國既影響力有關

真正嘅多角度思考唔係上堂做嘅事
逼你諗啲你冇興趣諗嘅野唔會對思考有咩幫助

agger

仲有美式果種textbook-based 既教法,d textbook 宜家改版密到仆街
淨係買textbook 都買到窮

我嗰間如果你係讀BSc的話係唔使讀啲social sci/ humanities
curriculum入面基本上都係讀返你個major啲野
當然你會有extra credit去讀啲自己想讀嘅electives
但elective冇限死你讀咩